---
title: >-
    شمارهٔ ۲۵۹
---
# شمارهٔ ۲۵۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>لب شیرین تبسّم خندة سحرآفرین دارد</p></div>
<div class="m2"><p>ز خوبی هر چه دارد نازنینم نازنین دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در آزار دل من ضبط خود کی می‌تواند کرد!</p></div>
<div class="m2"><p>که از صد عاشق بی‌خان و مان زلفش همین دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شب دیجور کرد اظهار همچشمی او روزی</p></div>
<div class="m2"><p>سر زلفش هنوز از ننگ این، چین بر جبین دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>منم فرمانروای کشور دیوانگی اکنون</p></div>
<div class="m2"><p>که نقش پای من این عرصه را زیر نگین دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نمی‌دانم چه می‌‌خواند به من فیّاض جادوگر</p></div>
<div class="m2"><p>ولی می‌دانم امشب هر چه خواند آفرین دارد</p></div></div>